想問下花X銀行咁樣做生意有冇問題

事原我阿媽上個月買野用花X銀行張VISA卡簽咗2-3000蚊，之後我阿媽手機收到佢個sms大概話查詢賬單情況咁。咁直到佢前幾寄張statement嚟先知佢將張單打散咗做每個月還98蚊分四年還。打電話上去問佢地話喺我阿媽撳咗confirm呢個還款計劃嘅sms，但係家母話佢凈喺撳咗一個制入去睇睇，理論上應該冇咁容易改還款計劃。

咁而家就變咗額外多咗400幾蚊嘅利息，家母本來琴日同佢講話要轉返原有嘅還款計劃同埋想cut咗張卡佢，今日佢地又打嚟話唔只要畀多400幾利息，仲要畀cut卡嘅手續費同埋early loan settle嘅錢。阿媽越聽越嬲就話佢咁樣鳩收多差唔多成千蚊，會上消委會投訴佢先至肯幫手再check下有冇得wave咗啲額外手續費佢。

用咗佢張卡超過10年，以前幾百到幾萬都碌過，都喺第一次發生啲咁嘅事。400幾蚊利息唔喺咩大數目，但係如果佢真係咁樣粒聲唔出就收錢就真係有啲陰鷙。到底喺我阿媽冇睇清楚個sms就撳咗自己囉嚟衰？定喺佢而家真係咁樣做生意？

伯母自己唔睇清楚，當買個教訓

大公司都做埋啲陰鷙野

花咩銀行呀，名又唔夠膽開

唔係話幫住銀行
但啲上左年紀既人唔識用電子野
可能真係你阿媽click 左confirm

你睇左個sms寫咩未？

就係唔知邊個啱邊個錯，費事屈鳩人

冇睇，我老母話佢嬲得濟del咗個message，所以想問下有冇人有遇過類似情況

我都同佢講咗以後有咩都畀我睇咗先，唔好亂咁撳

可能係銀行見你一筆過簽左幾千蚊
Offer 個分期計劃果啲sms
而唔係你阿媽所講果啲查詢帳單sms

呢間野真係亂鳩黎
開卡個時話打上去就可以搞分期
點知要簽一定金額既特選客戶先有offer先可以分期

嬲得濟del左

有冇可能阿

依家證據係曬人地度

係咪真係覆左同意又唔定

算吧喇 經一事 蔡一智

老人家唔識用電子野，佢會做啲乜真係估計唔到。

投訴去到金管局就得

咁做真係好on9..

用咗4-5年，淨係收過交易通知，咩時間邊度用咗幾多錢

同埋1個要覆sms（內容提咗都可以打電話覆佢），內容係你有冇授權邊張卡過錢俾邊間公司，覆 1: 係你真係有授權，2: 即時停咗張卡

嚟緊諗住cut晒啲卡，回贈同優惠又冇乜料到咁，大埔連分行又冇埋

即係有冇㩒啫，識delete 冇得呃人唔識㩒啦，自己多手柒咗咪認囉

都話就喺我冇見過，問下係咪真係有啲咁嘅野，我阿媽講乜咪照講乜囉？

咪你媽柒咗囉

應該係呢啲sms啦，自己衰，冇得怨

大概搞清楚咩事了，聽日同阿媽講返。唔該曬咁多位巴打提供意見

老母電子野信一半好喇

我剩係知citibank企門口d囡囡都幾正

No

咁管理點x得